---
name: 등록
---

# 등록

데비안 [Salsa(GitLab)](https://salsa.debian.org) 아이디가 있으시면 Salsa 아이디로 로그인하여 [등록 페이지 (영문)](/register)에서 등록합니다. 데비안 Salsa 아이디가 없으면, [본 사이트에 가입](/accounts/register/) 후 로그인하여 등록합니다. 

| 비목 | 비용 |
|:----:|:----:|
| 등록비 | 일반: 무료 <br /> 전문가: 30만원 <br />기업: 70만원 |
| 식비 | 9,000원/1식 |
| 컨퍼런스 디너 | 60,000원 |
